Reddit 慘被中國網軍入侵 網民叫苦連天

最近大型討論平台 Reddit 被騰訊注資，引起不少人關注，而除了資金湧入，中國網軍最近也不斷融入，在 Reddit 不同的版面中留下撐中國的言論，令網民叫苦連天。

中國網軍一向勢力龐大，可以翻牆到在中國被封鎖的不同平台，包括 Facebook 和 Reddit 等等，以大量帳戶來發出支持中國官方說法的言論，宣傳中國軟實力。在 Reddit 上有網民抱怨，例如在加拿大的 Subreddit（子討論區）中，就有大量中國網軍在有關華為和孟晚舟事件的帖子中留言轟炸。

事件令一些 Reddit 網民認爲，他們現在除了需要面對俄羅斯的輿論滲透之外，又要面對中國網軍的留言轟炸，實在令人相當困擾。有 Reddit 管理員透露，他們近期有看到有新帳戶活躍地對中國負面的帖子給予負評、留言為支持中國的帖子「推 Post」，以及在敏感話題（例如六四屠殺、法輪功等）的相關帖子中洗板，而且越來越頻密和粗暴，情況已經遠超俄羅斯的類似行為。有網友認爲：「我們的新聞自由和開放的互聯網正被對手利用來顛覆民主，相當諷刺。」

Reddit 方面表示，他們調查後未發現平台上有組織操控內容的情況，要分辨留言來自真心愛國的用戶還是受組織操控的帳戶並不容易，雖然目前已經有規定禁止登記少於 20 天的新用戶留言，對問題有一定幫助，但是這些用戶都能夠耐心等候，在 20 天限期之後開始留言。

等啲白鬼都感受一下蝗禍，讓世界感受蝗禍吧

比中資收購得就預佐

Reddit班左膠好大愛好包容

REDDIT 本撚來已經好撚多左膠
稍為大少少0既版都唔睇得人
沉淪本來就是「遲早的事」

無知一問 其實大陸翻牆係味犯法

大陸網絡防火牆閘咗一部份人都已經咁。
唔想去想像個防火牆失效/取消嘅一日

五毛有pass

其實真係好好奇邊個放d網軍出嚟
宜家搞到神憎鬼厭咁
邊個天才諗出嚟

同當年搞義和團係同一班人

拉大隊開過個新reddit囉

做得好，等全世界都知道支那蝗既真面目，繼續唔好停

Reddit 班賤種一向支持大陸人蝦香港人,仲屈香港人歧視大陸人
心涼